Steam版《Total War: Shogun 2》限時免費中

/

lm

拎左但呢集得英文好難睇

有日文選

儲game

rome 2減價

點解我個隻有正體中文嘅

你點有的?

見有日本網翻譯

我覺得呢隻好玩過三國

有槍係唔同D
拎住D槍守城守住人地衝過黎打耙真係好撚爽

無漢化

呢隻加埋dlc 屌打total war全系列

呢集真係好好玩

玩過最新果隻三國
回合制，loading極長好無癮晒時間

慘~~全日文..睇唔明

啲字細到要揾長毛

想問下有無邊個dlc係必買 定係基本上全部都要買

巴哈有漢化,裝果時要用英文先得,日文唔得
自己試左冇問題

down咗lm

明治維新果個dlc 叫 fall of the samurai

電腦太廢玩唔到

開game load唔夠幾秒就彈返出黎
玩三國都冇依個問題

隻game玩唔到，一開咗就話有問題彈返出嚟

點解唔見ikko ikki

隻game好鳩,
2k解像度D UI細到仆街睇到眼盲

呢隻最正19世紀槍戰同海戰
無羅馬戰國三國咁單一淨係刀劍騎弓
無empire napoleon節奏咁慢成分鐘一槍

d字好細點搞

Try this?

CA舊年無啦啦好鬼鼠噉將「武士仆街」冠以Saga嘅名號

玩一向宗僧兵要dlc

Why很想要

呢隻喺11年出

可能以前玩過中文化咗

If you’ve not picked it up yet you’ve only got until 6PM BST today, so you’d better act fast.
最後兩個鐘

轉做75折

都係唔得

呢隻經典，利申有齊DLC

守係高地係咪有加成?
我用德川兩倍兵力都比織田打爆

未玩過第一次玩
應該點開始好?
係咪唔好不停搵人打
應該起乜先?整乜先?

Fall of the samurai好正，當年睇完last samurai買左

一開頭唔好係咁打人，慢慢起野搵下錢先

而加先知有限時免費

新手玩島津練下手感先
一開波頭第一年足輕兵海滅左伊東先
跟住打埋大友搶左南蠻貿易港跟住狂出商船罷哂九州四個貿易點 咁就算係好開局
之後想打邊個就打個
出包圍網之前確保可以一口氣打到去京都
千其唔好亂結盟同埋撕毁盟約 大名信譽低會瀨野

用織田一開始就內亂
之後俾德川同盟友夾擊

織田有鐵炮？

新手第一次玩
個局開得唔好
用島津淨係佔領咗九州就卡住咗
特別係冇阻止耶教傳遞
好多城都有宗教紛爭

決定重新開局
唔好一嚟就拉長個戰線先

開局出船拎晒南蠻交易點，
之後推上去

其實中世紀2都好好玩

唔記得原來自己已經買左

直頭良心㖭啦，一個DLC可以有咁多內容，又唔係迫人買，以零六年嚟講仲可以有噉嘅遊戲品質

對比起而家嘅DLC地獄，你唔買意味住有啲嘢係你冇但係AI有

睇吓羅馬2，然後睇吓戰鎚一二代捆綁式銷售

我仲玩緊，原版有冇大地圖補丁？

stainless steel 之類嗰啲？我反而未裝過

想佢出中世紀3

信長開局點打

我冇玩mod，其實佢dlc 我原版已經有漢化，dlc係咪都自動有漢化？

滿編足輕亂打都會贏

未裝過漢化，讀中學嗰陣唔識裝mod，真係一唔明就查字典

d兵數點加上限

無得加，fix死咗的
要多啲兵就出過第二隊

btw信長隻長槍真係好屈

我到以架仲玩緊羅馬1

好似無左免費

買咗好耐啦

不過民集難過三國好多
我淨係夠膽由九洲開始

有冇人買埋fall of samurai

當年fall of samurai拎五隊Armstrong虐殺騎馬將軍，運鏡麻麻，將就睇

我玩過warhammer 羅馬2 阿提拉，始終中2最岩我口味

有戰報有正評

完左啦

地方嘅民怨高漲，除左免稅仲有咩法子？

最cheap嘅足輕開左yari wall可以贏到任何武士

先註軍，之後用目付或者和尚

要駐幾多數量？

以前3dm dl 玩過
完全無野
見steam免費就dl 返黎玩
點知一入合戰就hang 機彈game
有無人都係咁？

要睇個城有無信仰衝突
如果有既，咪註多d，佢岩岩正負數0就得
同埋民變係會有一個回合既時間去救
可以用依招黎屈錢，一回合重税，一回合正常

設定 較部隊規模

咁岩岩攻佔左座城，係咪強佔拎錢好D
次次揀和平無肉食之餘，過一兩回合D人又起兵造反

我自己做法係一定有一隻目符/僧侶/傳教跟實大部隊，打完一座城就留佢係到。

強佔可以攞到好多錢，但係自己衡量，啲人會負十幾快樂度，有目符都唔夠做，一定要你駐紮軍隊。

有個玩法係足輕海，足輕係shogun 2最勁嘅單位。大部隊後面跟一小隊足輕做鎮壓，打完一座城回一回氣就出兵打下一座，足輕做駐軍鎮壓。

如果玩織田/一向宗基本上可以狂出足輕海死人，升咗長槍足輕可以hold戰線，弓手後排。唔好睇少足輕。

織田就有織田長槍足輕（勁版足輕），足經平啲同士氣高啲。一向宗足輕一個單位多人啲，同埋有一向宗持刀足輕，前期最強單位。

起酒屋

強佔好似會跌威望

點起船打人，用武田佔咗一半地圖之後全國包圍網我
不斷有船係後面港口打我，隊隊都過1300人，點打呀？

無乜戰略價值同埋等錢洗咪強佔

睇錯左 以為你講洗劫和平佔領就唔會跌威望
收一兩條小弟放邊境位做緩衝好有用 最好揀啲忠實可靠 冇咁好戰既就冇咁易造反

新手揀左條廢柴長宗我部氏起手
D特種兵垃圾到
之前打仗，係普通平地敵方D槍武士可以追到我個將軍係咩玩法，追十萬八千里唔會攰，人跑得快過馬

係因為之前britannia做臭左要執番靚佢

我都係新手用長宗,但我覺得佢又幾勁喎
足輕守住前面 弓手後面係咁射射射 輕鬆統一四國
btw 槍武士有招突進會加速

玩咁耐除左毛利之外個個勢力都玩過哂 最好玩我覺得係服部同一向一楑
服部忍者瘋狂暗殺敵軍將軍大名 見到ai 5 6星大將死特別爽
一向宗中期係咁對人地空城搞叛亂 一兵都唔洗出就打左坐城同埋刀足輕實在太屈

大弓武士好屈喎

長宗應該係全GAME最易用最好上手既勢力
前中後期都冇短板

四國得四城，又遠，難起手

織田，武田係關東，多城又密，反而起手一波之後就慢慢發展

係都島津先啦幾時輪到長宗

係咪全征槍輕足就ok？

痴線 玩咗個幾鐘 打到中期俾百國輪姦

點解玩到最後個個都打我既
點可以令啲關係好啲

其實係 反正都後期都係兩隊滿編打人一隊 自動戰鬥

咁內政外交方面有乜技巧

realm divide之後全世界都會打你 好少可可以維持到同盟

除左前線產兵既城要三級之外
其他全部二級城就夠
二級城全部起酒屋同市集 寺起5個就夠

外交方面 唔好亂結盟同打盟友如果收到武力威嚇就代果個勢力就黎宣你戰 即刻賣軍事通行權比佢屈返佢幾千先

包圍網全世界淨係打你一個 同盟同藩屬遲早都會打你

啱啱down咗
仲學緊點樣玩
想知道點樣打城池
完全唔知點樣攻入

攻緊一邊 另一邊就打我 出得多兵守又唔夠軍費

爬牆千奇唔好走正門 塞哂係門口到幾多兵都攻唔入 死撚緊

幾錢一回合先？正常農到7 8千一個月 十萬現金先好開始包圍網

點可以一個月咁多錢 田個啲升曬 貿易又唔夠碼頭

狂起酒屋 同市集
市集最少二級

有試過爬牆
但係超級慢
一上到去
就畀裏面啲兵殺死
根本攻唔到入去

攻完城揀成為藩屬有無so ？

攻左人啲城 之後和平佔領 再起酒屋？

冇錯

明白 試下先 thx

玩島津終於佔到九洲

稅收已經最低個格
但都有一個城係紅色既時候可以點處理?

You can exempt a particular city from tax

每個城都起 "市" 同 "酒屋"
有錢既話係咪升爆佢?
除左依兩座野仲有冇其他野係每個城都一定要起?

頂, 依家先知

Not necessarily, depends on what you want that city for. For example, if you want a city to be your main recruitment city, you can omit those buildings and focus on military ones

Or you can put a few units inside, but you need to pay upkeep for units (kind of wasteful in my opinion)

收一兩個放邊境位做緩衝 萬一有強敵宣戰起碼有野擋
和平得太耐藩屬有機會造反不過只要有交打佢就唔得閒反你藩屬養得好等於一隊免費私人傭兵

同左幾個實力唔弱嘅勢力同盟，有D後悔，怕坐大左佢地

Make vassals can improve your daimyo honor level!

圍城
等佢自己攻出黎

睇大河劇成日都籠城

調返個稅中，淨係嗰個城免稅

用箭

反而呢排玩緊empire total war
用英國打到印度同法國收皮

我係黃色比全世界宣戰係咪可以重玩？

裝咗#23個中文化
d 字仲係濛濛地同細.點解決?
steamworkshop 入面有冇咩mode 係相容

巴哈有大字版 同一個作者出
Steamworkshop 有個expand japan 超大地圖多好多城同勢力 好玩好多 織田一開波就有6個敵人 咁先似戰國

出左包圍網就要一個打全世界

巴打好熟呢隻game

睇個勢都打得贏嫁

This mod is great!!!

係咪一個城上限生產一個目付？

跟你有幾多個市場 好似係

請問去到幾時

點解唔同城可建設施都唔同，比如槍中心同劍中心？

完咗

咁唯有玩返隻三國

好耐之前玩完
落左darth
如果包圍網之前外交做得好係可以玩到關西關東軍兩邊大戰
會易玩好多

同埋足輕真係太勁 淨係會俾箭屈
槍騎>>>>刀騎 連最普通個隻都勁過刀騎 刀騎起黎浪費位
個槍bonus vs cav 真係太誇張

左邊藍色 不知不覺就占左一半。。
啲細蚊國好鍾意用船運兵仔黎打啲無重重兵既城
船隊你會起幾多同點擺？

船隊兩隊夠啦 塞多d關船

想問下大家經濟水平先好出包圍網
我一比全世界宣戰啲trade一無哂即刻嚴重赤字
-1000 per turn
完全唔知點算

等佢三國滅價就入手

兵裝設施無限架喎
係咪你科技未研發上去而又打咗人個城落黎

yari cavs全game最好用
刀騎得打弓兵有少少用
拎輕騎打仲高cp

以架落咗extended玩，好玩程度多十倍

係，搶人城

除非有甲/前線，我一般都會拆咗佢

未玩過大友同服部，覺得上杉似乎係最難玩嘅派系，唔第一時間侵略佐渡島嘅話就玩唔成

有目付果D都ok

我唔鍾意藩屬，去到後期一定反，浪費心神
練定隻agent incite unrest令佢變三不管仲好

屌佢，啲租界好撚煩
死Otomo租完出去霸撚住咗我個位

總之呢隻game最好都係高築牆廣積糧緩稱王
太驚就用叛亂大法

上杉公認全game最難派系

上杉起碼你啲warrior monk真係勁到可以打幾stack 德川啲bonus先雞肋

教學都過唔到根住無玩

德川真係難玩

好似係得基本版？有冇fall of samurai？

點會 上youtube睇下教學 shogun 2 真係值得玩

冇

fall of samurai 好正，之前係人地部機玩過

係fos仲好玩過本傳 現代化軍隊vs傳統武士

好耐無試過玩足成日

玩到十幾座城，開始俾人前後夾擊，無乜引

巴打似乎平時無玩開戰略，發展嘅時候要定一個主方向，優先選擇城較少、打完無後顧之憂嘅方向，精英部隊兩三隊主攻打飽和戰爭

另一邊防守要揀靚地形嘅，即係啲交通通衢一國連多國果啲，起高個城堡，多招足輕因為AI輕視低級兵唔會籠城，大概1將1騎8槍10弓做防守。戰術方面，開場拎騎兵引對面追斬你，干擾AI嘅部署，造成進攻波段時間差，之後輕輕退返入城，等對面爬牆，爬高牆跌死戰損可達三分一。由於時間差嘅關係你應該只有兩三個方向比人打緊，敵人爬到一半就拉後弓手上槍兵頂，騎兵起呢個時候揀一個兵少嘅方向沖出去斬，人地爬緊牆係停唔到，背後受敵debuff士氣會跌得好快，好快可以擊潰，之後就易打。練好微操甚至可以3騎6槍10弓，以獵殺將軍為目標，輕易1隊擊退2隊

講真呢種防守性打法用起Shogun2包圍網難度唔算太大，對比Rome2 西羅馬傳奇開局即崩潰黎講

其實係唔多曉搞內政，長期缺錢，主要1,2隊主力，後防空虛，俾人用船偷襲

搶L晒啲貿易點佢，完
尋日南方發展好正，每round幾萬收入
起幾隊武士+僧兵一嘢推到上京都

海軍唔夠武田多
宜家已經係京都隔離，不過唔太夠力推
跟住四國又俾人偷襲

咩勢力？
武田居然係海軍多

係唔係我錯覺? 對比起 M2TW，呢隻Game D 騎兵好廢

自己玩長宗
好似唔係武田，係武田盟友，唔記得乜水

輕甲
唔可以好似中世紀咁企定定打
要係咁衝

北條，仲唔係佢？

暫時都係得大將,無限槍足輕同無限弓足輕
其他太貴唔想買 有咩兵種推薦用

得高速撞嗰下有殺傷力 近戰嘅話light cav好似連bow ashigaru都贏唔到

以前玩 M2TW 用大將騎兵玩錘砧戰術好好洗

係咪打咗京都就會觸發realm divided? realm divided後盟友點先唔會背叛？
用緊武田，用騎兵撞散步兵好爽

所以將軍2啲騎兵，
我諗係咁多隻裡面最難用同最脆嘅

除咗火騎

唔一定，勢力有返咁上下都會

未試過，同盟加結婚都宣戰

玩到後期好悶，來來去去槍兵，刀兵，弓箭手，不及medieval ii。三國取消事務官唔知jm9

武士之殤鑑砲大轟炸仲爽！
仲可以㩒H自己用加特林機關槍收割敵軍

轉玩垃圾兵人海戰術

咁我等盟約到期就打鳩佢地，先下手為強

唔想玩足輕咁悶既話 可以試下玩僧兵 開左技可以一隊扛三隊
到後期錢多到洗唔哂可以試下出一隊火槍騎兵 野戰1v1無敵

試下丹麥既戰地教團 城市3級教堂任你出 ， 沖完一次由佢拎個戰錘混戰打打下就會嬴，丹麥輕騎用斧頭都會破甲，唔錯的

中2試下外交

教宗煩死，叫停但係人地照入侵…
中二我玩ss6.4，非常懼怕蒙古人，無論玩花剌子模定係基輔羅斯，都係雞手鴨腳西征路

外交要遠攻近交，搵野比人做，幫人地製造敵人，同教宗打好關係。

如果想玩外交 好推薦你玩意大利三賤人

威尼斯出身威尼斯弓+釘錘兵實現第四次十字軍嘅輝煌。希獵🔥都冇有怕

解決到海上貿易俾人封鎖，之後就包圍網，完全無喘息機會

玩信長家，先搞經濟，攻打 武田 右邊。等左邊加賀比人滅，左右千其唔好滅國，留佢一命做潘屬國。
之後最好佢地包圍自己，唔洗比敵人打到自己。

本身既兵 盡量自己整走 儲錢。

盡快整到自己勁有錢。
最好 一回合2萬蚊左右 一會合，潘屬國唔好太多，約3-4個

根住等AI 自己攻打，同時 間中 2000-5000 送禮比AI +好感

之後等時機 攻京都出包圍網， 潘屬國 唔會 包圍 你，會幫你打其他AI ，但係 要keep住比國禮，養好個 好感 盡量正數 如果好彩。 就贏到 目標

要挑戰自己梗係要試下全鐵砲隊

如果 買DLC
如果同我一樣玩 長崎

一開波 刪武道館 刪垃圾兵
優先起現代兵營，其次搞工業 後期派出所，後後期 訓練營。 其他地區唔易比人攻 刪 兵營 起 妓院+錢
記得出500-600 果隻垃圾兵 整好 市民開心程度

科技整 經濟 同 尊王派做貿易
船開波攻 敵人再佔9佢個海港
起多d兵 訓練埋 d兵
即刻打開頭個敵人 運一架船 返去運 主城兵 去佔領，

之後打埋左邊 伍島 打埋下邊 種子島
整 一間 派出所 整 條友 去 盟友果邊 整叛軍 食埋佢。

同時 慢慢 調整 經濟 唔好亂打其他人
可以 某一兩個地區 長期 免稅 起經濟 養起佢

等一回合 6000-10000蚊左右 起船 起兵

去 佐幕派 果到 開戰（佔領位置睇你點控制，如果好有心機 成個日本 佔領 左 中右 方便後期一次過橫掃）

基本上 有錢 多兵 已經夠做 ，對家多數起武士兵

佔領完全部起起兵營 整兵 守住 慢慢攻 唔好一次打全部

等你滅左 一至2個 佐幕

M. 國體 唔好升 升軍事 即升 軍火交易 船廠科技，現代軍隊，直推 軍國主義

慢慢食地區21-23個地區 最好1871-1872完成

唔好再打其他人引戰

可以先做保存

再搞經濟 最好 3萬左右一個會合
最好只用一年時間

如果你反天皇 玩共和國 自己部署定兵力， 唔同既位置

海軍要守好 某d位置 方便控制海域，當然 易引戰地方要轉做軍事海港出勁船

防止比人登陸領土 同時快速補給

不過 獨立 係勁難玩，要睇你 本身 食領土 位置靚唔靚 因為 獨立會包圍網 所有人優先攻打自己

同要花時間準備

如果支持天皇 最後一戰
同尊王派 結婚再求埋佢打 佐幕派就易玩好多

不停送城比教宗 等佢同人打交 光明正大十字軍人地
威尼斯打爆拜占庭，重現威尼斯帶十字軍偷襲君士坦丁堡既歷史鬧劇

M2TW好玩係因為橫跨長時間做到冷兵轉熱兵個種科技轉換

問題係佢engine 太舊又用城市建築當科技樹

所以好多人想佢出M3玩tech tree變好似civ咁

雖然shogun 都有火炮科技出但係超後先有再加好廢
所以冇乜人理

M3係好大呼聲，不過應該有排。
老老豆豆m2超多mod極正，宜家都中玩緊。其實同m&b一樣，唔出新的話，舊也能一直玩

哈哈，你絕d

Troy 係total war saga
下版我估會出empire 2
不過要等WH3先

對，WH先，下版可能m3呢人生滿希望m&b出到2，還有什麼不能做到

Play as Otomo!

轉左玩法 成效幾好
德國式閃電戰
打劫 直推
養勁多軍隊
之後搞勁多叛軍 唔洗理 比佢食 再打番佢

去到 多少少 地區，間中平復收土地，再轉搞經驗起家，一回合5000$左右再打人

不停推，間中刪建築 係前面整兵營，免稅，我連海軍都唔理 由右陸軍直推，比人登陸先出兵奪返

南蠻科技

手銃騎馬隊
葡萄牙佬都好好用

WH2 dlc forever >>> WH3 >>> saga? >>> M3TW?

CA一直在玩命

葡萄牙火槍屈到

島津隻火槍都正

內政真係唔識玩，最叻係1000-2000金一回，已經俾人包圍
仲要係咁俾人佔貿易線

南方食晒貿易點，點打都贏

俾勁多勢力車輛戰斷貿易

唔好推咁快，expansion太快會減關係
以架玩南方習慣韜光養晦
打海戰拎曬貿易點再打陸戰

北方難搞少少，都係要靠賣軍通賺錢

metsuke可以擺係城到賺錢 幾個升爆嘅metsuke同無metsuke可以差千幾二千

唔太識用

係正中間俾人包圍網真係唔識打？
豪返幾個城出去，到15個左右係咪可以解除包圍網

Saga 應該會出先
Troy已經出左trailer

唔知ca 諗住養3k/wh2幾耐
反正仲有大把野可以出

鐵炮足輕打野外戰應該點用射完一槍人地已經衝到過黎

鐵炮足輕只能夠用黎側襲/射人背面 正面同人駁火死硬

唯一可以咁樣用嘅range unit係bow warrior monk 你可以係人地成條戰線推到埋黎之前rout晒佢

鐵炮得兩種情況可以用
1）野外可以起井字欄加近戰唔會推出去
2）守城邊

我覺得遠程守城鐵炮勁過弓